%!TEX root = ../../../main.tex

\subsection{Client}

Auch für den Client wurden zunächst generische implementiert. Dabei konnten die
aus der Protokolldefinition generierten Nachrichtenklassen ähnlich einfach verwendet
werden. Da jedoch der Unity-Editor und die für die HoloLens kompilierten Unity-Projekte
mit .Net und UWP unterschiedliche Windows Frameworks verwenden und beide Varianten
als Client unterstützt werden sollten, war es nötig, Teile der Funktionalität
zum Versenden von Nachrichten für beide Frameworks anzupassen.
Da die Schnittstellen beider Frameworks jedoch ähnlich aufgebaut sind, hielt sich
der Umfang der Anpassungen in Grenzen.

\begin{sourcecode}
	\begin{minted}{csharp}
			/// <summary>
			/// Sends the given message
			/// </summary>
			/// <param name="type">The type of message to send</param>
			/// <param name="message">The encoded message</param>
			public async void SendMessage(Arad.Messages.MessageType type, IMessage message) {
				if (this.isConnected) {
					Envelope envelope = new Envelope {
							Type = type,
							Data = message.ToByteString()
					};
			#if UNITY_EDITOR
					this.socket.SendAsync(envelope.ToByteArray(), null);
			#elif WINDOWS_UWP
					using (DataWriter writer = new DataWriter(this.socket.OutputStream)) {
						writer.WriteBytes(envelope.ToByteArray());
						await writer.StoreAsync();
						writer.DetachStream();
					}
			#endif
				}
			}
	\end{minted}
	\caption{Versenden von WebSocket Nachrichten im Client}
	\label{code:sendMsg}
\end{sourcecode}

Diese Funktionalität wird von der Klasse \mintinline{csharp}{SyncMessagesTransport}
implementiert und ein Beispiel für die Unterstützung beider Frameworks ist in
\autoref{code:sendMsg} zu sehen.

\begin{sourcecode}
	\begin{minted}{csharp}
		public void StartPresenting(GameObject noteObject) {
			Note note = noteObject.GetComponent<Note>();
			if (note != null) {
				Guid guid = Guid.Parse(note.Guid);
				StartedPresenting message = new StartedPresenting {
					Note = new Arad.Struct.Note {
						Guid = ByteString.CopyFrom(guid.ToByteArray())
					}
				};
				this.transport.SendMessage(MessageType.StartedPresenting, message);
			}
		}

		private void OnStartedPresentingMessage(StartedPresenting message) {
			DeferredTaskHandler.Instance.AddTask(() => {
				Guid guid = new Guid(message.Note.Guid.ToByteArray());
				NoteDescriptor descriptor = this.noteRegistry[guid.ToString()];
				GameObject noteObject = descriptor.GameObject;
				if (noteObject != null) {
					PresentableNote presentable = noteObject.GetComponent<PresentableNote>();
					presentable?.EnablePresentationMode();
				}
			});
		}
	\end{minted}
	\caption{Methoden zur Meldung und Reproduktion der Aktivierung des Präsentationsmodus einer Notiz}
	\label{code:presentationMode}
\end{sourcecode}

Empfangene Nachrichten werden dekodiert und von der Klasse \mintinline{csharp}{SessionManager}
weiterverarbeitet. Diese Klasse ist dafür verantwortlich die lokale Sitzung zu
steuern und muss daher lokale Interaktionen an den Server melden, fremde Interaktionen
lokal reproduzieren und Anweisungen für den Übergang in eine andere Phase lokal
umsetzen. Dazu ist es nötig, der lokalen Benutzerschnittstelle eine Schnittstelle zu bieten, um
die Durchführung einer Interaktion zu melden. Zusätzlich muss bei Empfang einer
entsprechenden Nachricht die Interaktion bei den zugehörigen lokalen Hologrammen
ausgelöst werden. Die Funktionen zur Meldung und Reproduktion der Aktivierung des
Präsentationsmodus einer Notiz ist in \autoref{code:presentationMode} dargestellt.
